蒙面法 意見書

邀請各界就《禁止蒙面規例》提交意見書
負責的委員會 ： 《禁止蒙面規例》小組委員會
截止日期 ： 2019年11月5日（星期二）下午5時

本人反對禁止蒙面法。原因如下：

第一，此法違反《基本法》27條：「香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由」。政府將《禁蒙面法》適用於合法遊行集會，令人質疑此舉的真正目的是阻嚇一般市民和學生不要上街抗議，否則承擔被秋後算帳的後果。𣎴少市民害怕在集會露面會影響其工作或私隱，例如公司的政治立場與員工不符，員工擔心參加合法集會會被公司䜔責；同志遊行的參與者希望爭取平權，但礙於社會歧視和壓力，暫時未能露面表態等。因此，此法嚴重損害市民無畏無懼地行使言論自由的權利。

第二，此法對警員及香港市民雙重標準。
《禁蒙面法》生效後，一方面是警員依然遮蓋其委任證，甚至戴黑口罩雙重隱瞞身份。另一方面，普通市民連戴衛生口罩出外也隨時被警員截停查問。例如，不少記者被警員扯下其防催淚彈的面罩。（註一）有患癌症的市民展示其醫生紙卻被警員視為偽造文件等。（註二）法例通過後的穩定社會成效未見，但市民對政府和警方的不滿卻再創新高！

因此，禁蒙面法只會增加民憤，完全無法做到預期的止暴制亂的效果。希望政府能順應民意，取消惡法。

香港市民 你個名上

註一：-記者遭警強扯面罩

註二：癌漢戴口罩 警屈偽造醫生紙

見好似無乜人理 幫手提提大家

如果知道請ignore

推

麻煩大家幫手推

白宮聯署：制裁中共喉舌TVB，尚欠55,973個簽名，11月9日截止

真係 做野 圍內十幾人 玩快閃 都有效果

推推

甴曱平

English template here:

Dear Sir/ Madam,

I am writing this letter to express my strong opposition to the legislation of the anti-mask law.

The anti-mask law has caused much white terror in Hong Kong in that people in need (especially the sick ones) are now afraid of wearing a mask. There was an incident when a cancer patient was impolitely questioned and harassed by the police for wearing a mask even though he was holding a valid doctor’s certificate. In addition, the right for Hong Kong press to wear anti-tear gas mask during their performance of reporter duty has been repeatedly challenged and even denied by the Hong Kong police. It is highly doubtful whether Hong Kong police has the legal sense and professional training in executing this anti-law mask. These are two This is one of the many examples where the Police force blatantly disregards that law which allows one to wear a mask as long as there’s a justifiable reason. In the current situation, the law has done nothing more than unnecessarily empowering the Police Force for their abuse.

I urge the Legislative Council to veto this anti-mask law and bring peace to Hong Kong.

Thank you.

Regards,

push

香港法例第241章 《緊急情況規例條例》容許行政長官會同行政會議在「認為屬緊急情況或危害公安的情況時」，「訂立任何他認為合乎公眾利益的規例。」有關權力近乎完全不受限制。行政長官會同行政會議早前正憑此《條例》訂立《禁止蒙面規例》，將使用蒙面物品訂為刑事罪行。

憲法賦予民選立法機關專屬的立法權力，目的是讓立法機關制衡行政機關。因此，獲立法機關授權制定附屬法例的行政機關，只可在主體法例的框架下行使有限的立法權力，以落實載於主體法例內的原則和政策。換言之，立法機關必須在主體法例指明有關的立法原則和政策，以清楚界定附屬法例的範圍，而非任憑行政機關主觀、任意地取代其立法角色。參見Cityview Press v An Comhairle Oiliúna [1980] IR 381 at 399 per O'Higgins CJ。

預期會施加刑事責任的附屬法例，尤其須遵守上述原則。刑法的內容與範圍為何，皆是影響整體社會的根本政治選擇。根據憲法，此等選擇只可由民選立法機關作出。制定有刑事後果的法律是立法機關唯一專屬的職權。立法機關不可放棄如此基本的民主憲制責任。參見McGowan v Labour Court [2013] IESC 21, [2013] 3 IR 718 at para 30；McInerney v Director of Public Prosecutions and others； Curtis v Director of Public Prosecutions [2014] IEHC 181, [2014] 1 IR 536 at para 26；Bederev v Ireland [2016] IESC 34 per MacMenamin J。。

The difficulty with the canadian comparison is they also have a freestanding offence of 'disguise with intent' (s 351(2) of the Canadian Criminal Code):

'Every one who, with intent to commit an indictable offence, has his face masked or coloured or is otherwise disguised is guilty of an indictable offence and liable to imprisonment for a term not exceeding ten years.'

While the sub-section preceding it (s 351(1)) is to do with 'breaking into any place, motor vehicle, vault or safe', the case law applying s 351(2) does indicate that it is applicable to ANY offence, not limited to those unlawful purposes.

That said, it is arguable that the mask ban (backed by threat of imprisonment) in covering also lawful protests is disproportionate. The purported aim of the mask ban, according to the EGO, is to address 'public danger'. The connection between that and lawful protests seems tenuous at best. The fact that mere presence (not necessarily participation) in an assembly (lawful or otherwise) suffices to found criminal liability also casts the net very wide indeed.

Another aspect of disproportionality can be seen from s 5 of the Regulation, which gives police power to remove or order citizens to remove facial covering in any public place as long as a police officer reasonably believes it is likely to prevent identification. It is not easy to see how this is narrowly tailored (or even directly relevant) to the 'public danger' the regulation is designed to address.

An objection in this respect might also be raised on conventional administrative law grounds. If the regulation goes beyond what the 'public danger' whcih ERO authorises CE in C to address requires, then it is ultra vires. Proportionality considerations may also seep in here, applying the canon of construction that the legislature is presumed to only confer subsidiary law making powers that proportionately restricts fundamental rights whether rooted in the common law or otherwise.

These objections are reinforced by the problematic manner of the making of the regulation. The deference or margin of appreciation often accorded to the primary law maker is premised on the democratic or at the very least consultative nature of the process. The court should subject the justifications put forward by the govt to strict scrutiny and require concrete evidence of the effectiveness or necessity for the ban to avert public danger, rather than accept wholesale bare assertions. So far the govt has simply not provided any such evidence, let alone concrete evidence.

以下係DAVID WEBB之前寫的論點。非常有POINTS。

佢無LINK但GOOGLE一下就睇到:-

"Carrie Lam and the separation of powers (8 October 2019)"

推！

template 2